終於等到這一天？ Michael Burry談做空特斯拉：漲的越多，空的越多

特斯拉的持續暴漲並沒有挫敗部分投資者做空該股票的信心，在次貸危機中一戰成名的「大空頭」Michael Burry表示自己仍在持續做空特斯拉。

本週一特斯拉下跌近8%，做空特斯拉的投資者稍稍獲得喘息。

過去一年特斯拉股價持續攀升，僅12月的漲幅就達到44%，全年的漲幅更是達到820%，這使得特斯拉「空軍」損失慘重。

S3 Partners數據顯示，2020年做空特斯拉空頭的損失達到驚人的380億美元，成為了為空頭陣營中「年度最大虧損」羣體。

但這並沒有讓Micheal Burry退縮。

去年12月，Burry在社交媒體上表示自己正公開做空特斯拉。儘管此後特斯拉一路攀升，但Burry似乎並不打算放棄。

在上週一條被刪除的推文中，Burry表示自己在特斯拉上的空頭頭寸正在越積越多：

Burry隨後解釋稱，標普500是流通市值加權平均指數。對於這樣一個指數來説，個股每日的交易量應該與其流通市值相匹配，當不匹配的時候，則往往存在交易機會。而目前特斯拉就是這樣的機會。

統計顯示，在不包含特斯拉的情況之下，標普500指數市值和日交易量的相關係數為0.8，而包含特斯拉之後相關係數約為0.25，這説明特斯拉的市值和交易量嚴重不匹配。

早在去年9月，Micheal Burry就在推上公開發表看空特斯拉的言論。

Micheal Burry表示特斯拉目前的估值水平與行業其他公司相比十分「荒謬」：在行業平均市銷率僅有0.35倍的情況下，特斯拉的市銷率則達到18倍。而截至本週一，特斯拉的市銷率更是上升到驚人的29倍。

Burry表示，特斯拉目前需要靠出售碳排放積分(regulatory point)來保證盈利，而隨着該政策逐漸到期或者交付量遇到瓶頸，公司的盈利增長將會變得疲軟，股價可能面臨暴跌。

唔知等唔等到呢條柒頭破產嘅一天

原來呢個連登仔put Tsla真係走得太前

負債100萬 岩岩搵左屋企人幫手

快撚D空 想入貨

冇咁上下身家點會做空到

連登規矩 貼倉先信

我記得以前有一個broker short一間賭場short到爆廠 同行都覺得唔對路
良久之後都未跌, 重要佢爆完廠之後個價急升

但係broker肯咁做 最多有遲到唔會唔到, 雖然好似廢話咁